{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_051895",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0004081",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고흥 옥하리 홍교(高興 玉下里 虹橋)"
    },
    "text": "全羅南道高興郡にある朝鮮後期に築造された虹の形の橋。 紅橋·石橋。 市道有形文化財。1978年全羅南道有形文化財に指定された。 玉下里のヨサン村の中心を流れる幅8~9mの高興川に上下150mの間隔を置いて二つの虹橋がある。 この中で上の方にある虹橋の規模は高さ4.2m、長さ8.7mで比較的大きな橋だ。 一番下にいくつかの磨かれた石を安置し、その上に2、3個の長方形の石を編み上げたが、計27個で構成されている。 また、この虹形の橋を保護するために、その周囲には磨かれた石と石を混ぜて編む 一番上では再び長方形の石材で覆われ、通行の荷重に備えた。 虹形の橋の正面になる西側に龍の頭を、その反対の東側に龍の尾を刻んだ。 この橋から東に150mほど離れているもう一つの虹橋は規模が高さ6m、長さは10mにもなる。 石材の結口手法や形は上のものと似ているが、龍頭が橋の下面天井中央に付着したのが前の虹橋とは違う。 この虹橋の西側左側に「同治十年辛未四月日西水口口建…」…（同治10年神尾4月日西守旧弘芸創建···）」という10行48字が刻まれており、1871年（高宗8）に作られたことが分かる。 たとえ、朝鮮時代後期に属した虹橋や結口手法虹形の荘厳美が一層引き立つ傑作だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この橋の名前は何ですか？",
            "answer": "この橋は紅橋·石橋と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "この橋はいつ築造されましたか？",
            "answer": "この橋は朝鮮後期に築造されました。"
        },
        {
            "question": "この橋はどのような形をしていますか？",
            "answer": "この橋は虹の形をしています。"
        },
        {
            "question": "この橋の規模はどれくらいですか？",
            "answer": "上の橋の高さは4.2m、長さは8.7mです。下の橋の高さは6m、長さは10mです。"
        },
        {
            "question": "この橋はどのように構成されていますか？",
            "answer": "この橋は磨かれた石や長方形の石を組み合わせて構成されています。"
        },
        {
            "question": "この橋の周囲には何がありますか？",
            "answer": "この橋の周囲には磨かれた石と石を混ぜて編んだ保護材があります。"
        },
        {
            "question": "この橋はいつ作られたことが分かっていますか？",
            "answer": "下の橋に刻まれている文字から、この橋は1871年に作られたことが分かります。"
        },
        {
            "question": "この橋の特徴的な彫刻は何ですか？",
            "answer": "この橋の特徴的な彫刻には、西側に龍の頭、東側に龍の尾が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この橋はどのような時期に属していますか？",
            "answer": "この橋は朝鮮時代後期に属しています。"
        },
        {
            "question": "この橋の美しさはどのように評価されていますか？",
            "answer": "この橋は虹橋や結口手法の荘厳な美しさが評価されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 390,
        "QA": 328
    }
}